<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Damuse Dev</title>
    <link>https://www.damuse.dev/en/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Damuse Dev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.damuse.dev/en/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mi primer aﾃｱo como Engineering Manager</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/engineering-manager/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/engineering-manager/</guid>
      <description>En este post, quiero contar acerca de mi primer aﾃｱo de experiencia como engineering manager 束窶昨汳ｻ
ﾂｿPor quﾃｩ ser una Engineering Manager? Primero que todo, antes de buscar este rol como parte de mi desarrollo profesional, yo habﾃｭa estado trabajando como Lﾃｭder de desarrollo informﾃ｡tico, donde tenia a cargo un equipo de 3 personas y 2 externos.
Mis funciones eran trabajar en conjunto con las gestoras de proyectos, diseﾃｱar y desarollar soluciones informﾃ｡ticas, asignar tareas a mi equipo siendo la responsable del cumplimiento de los plazos, ejecutar los pasos a producciﾃｳn, establecer objetivos, dar feedback al equipo de desarrollo, coordinar con otros lideres del ﾃ｡rea, hacer seguimiento a las iniciativas y gestionar proyectos con proveedores internos y externos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Babson Build Program</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/babson-build/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/babson-build/</guid>
      <description>Mi experiencia de hacer un programa de emprendimiento en Babson College 笨ｨ.
Babson build corresponde a un curso opcional del Magister en gestiﾃｳn y emprendimiento tecnolﾃｳgico de la Universidad Adolfo Ibﾃ｡ﾃｱez (UAI). El curso tiene una duraciﾃｳn de una semana y se encuentra en el campus de Babson College en Boston, Massachusetts, USA ｺｸ
Bienvenida Comienza un dﾃｭa domingo en donde dan la bienvenida, te entregan las llaves de la habitaciﾃｳn, una mochila con una carpeta con documentos del programa, una tarjeta para abrir las puertas y para las comidas, ademﾃ｡s te enseﾃｱan el campus y conoces a tus compaﾃｱeros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boston, MA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/boston-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/boston-2023/</guid>
      <description>Trabajando remoto desde Boston, increﾃｭble experiencia 笨ｨ
Luego de 14 horas de vuelo, llegamos a Boston un dﾃｭa domingo 17 de junio en la tarde, dejamos las maletas, nos duchamos e inmediatamente salimos a caminar para conocer la ciudad ｺｸ.
Nuestro apartamento se encontraba en el sector de Cambridge, a 10 minutos caminando de la estaciﾃｳn de metro Central.
El primer dﾃｭa pudimos conocer Harvard, Beacon Hill, Kendall, MIT e incluso cruzar el Charles River caminando por el puente Longfellow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi camino de aprendizaje</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/mi-camino/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/mi-camino/</guid>
      <description>A mis 17 aﾃｱos tomﾃｩ la decisiﾃｳn de estudiar la carrera de Ingenierﾃｭa Civil en Computaciﾃｳn menciﾃｳn Informﾃ｡tica. Gran acierto 笨ｨ.
Cursar una carrera en donde el porcentaje de mujeres que ingresan es bastante menor en comparaciﾃｳn al de los hombres, es decir, de 120 estudiantes solo 15 ﾃｩramos mujeres, lo que ademﾃ｡s con el tiempo fue disminuyendo debido a la deserciﾃｳn, quedando solo 3 mujeres de la generaciﾃｳn, fue desafiante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warner Bros tour, Los ﾃ］geles, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/warner-bros/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/warner-bros/</guid>
      <description>En este post quiero comentar mi experiencia sobre realizar el tour de Warner Bros en Los ﾃ］geles, California. 検
En primer lugar, quiero comentar que es posible realizar este tour con un guﾃｭa que habla en espaﾃｱol. Esta opciﾃｳn para mi fue perfecta porque se trata de un tour donde se recorren los diferentes estudios y siempre con historias acerca de los lugares de grabaciﾃｳn.
En segundo lugar, puedo decir que siempre pensﾃｩ que la serie Friends habﾃｭa sido grabada en NY, sin embargo dentro del recorrido fue posible ver las calles de NY dentro de WB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugares para visitar en San Francisco, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-visit/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-visit/</guid>
      <description>San Francisco tiene muchas atracciones, en sﾃｭ la ciudad es muy moderna y conserva su arquitectura que es maravillosa. En este post les recomendarﾃｩ lugares de los cuales yo visitﾃｩ en mi estadﾃｭa.
Alcatraz Conocer la Isla de Alcatraz sin duda es uno de los imperdibles cuando visitas San Francisco. La isla estﾃ｡ cerca de la ciudad y es posible verla desde algunos puntos. Para poder visitarla es necesario comprar un ticket, el cual es recomendable comprarlo con anticipaciﾃｳn porque se llena mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los ﾃ］geles, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/los-angeles/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/los-angeles/</guid>
      <description>Los ﾃ］geles - California, es una ciudad que tiene un montﾃｳn de atracciones, pero si no eres muy fan de las pelﾃｭculas y la fama, no es un imperdible para ti.
Hollywood Quiero contar mi experiencia al llegar a Los ﾃ］geles. Tomamos el vuelo desde San Francisco - California hasta Los ﾃ］geles y debo admitir que movernos de una ciudad muy tranquila y moderna como es SF y llegar a LA fue un cambio muy notorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calles de San Francisco, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-streets/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-streets/</guid>
      <description>Cuando llegamos a San Francisco no nos habﾃｭamos informado de como eran las calles. Nuestro apartamento estaba ubicado en 1500 California ST, Nob Hill. Como su nombre lo dice &amp;ldquo;Cabeza de Montaﾃｱa&amp;rdquo; estabamos en la parte mﾃ｡s alta de la ciudad. En este post comentarﾃｩ acerca de las calles y la altura de alguna de ellas.
Los primeros dﾃｭas nuestra idea era caminar para poder conocer los alrededores. A continuaciﾃｳn les detallo alguno de los puntos que visitamos a pie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miur Woods National Monument</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/miur-woods/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/miur-woods/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yosemite National Park, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/yosemite-np/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/yosemite-np/</guid>
      <description>Yosemite National Park</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malibﾃｺ, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/malibu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/malibu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
