<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Damuse&#39;s blog</title>
    <link>https://www.damuse.dev/en/</link>
    <description>Recent content on Damuse&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.damuse.dev/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mi camino de aprendizaje</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/mi-camino/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/mi-camino/</guid>
      <description>A mis 17 años tomé la decisión de estudiar la carrera de Ingeniería Civil en Computación mención Informática. Gran acierto ✨😍.
Cursar una carrera en donde el porcentaje de mujeres que ingresan es bastante menor en comparación al de los hombres, es decir, de 120 estudiantes solo 15 éramos mujeres, lo que además con el tiempo fue disminuyendo debido a la deserción, quedando solo 3 mujeres de la generación, fue desafiante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugares para visitar en San Francisco, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-visit/</guid>
      <description>San Francisco tiene muchas atracciones, en sí la ciudad es muy moderna y conserva su arquitectura que es maravillosa. En este post les recomendaré lugares de los cuales yo visité en mi estadía.
Alcatraz Conocer la Isla de Alcatraz sin duda es uno de los imperdibles cuando visitas San Francisco. La isla está cerca de la ciudad y es posible verla desde algunos puntos. Para poder visitarla es necesario comprar un ticket, el cual es recomendable comprarlo con anticipación porque se llena mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/page/about/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/page/about/</guid>
      <description>Mi nombre es Damaris Avila, tengo 29 años y soy ingeniera civil en computación mención informática.
Actualmente me encuentro trabajando con el cargo de Líder de desarrollo de sistemas en la Universidad Adolfo Ibáñez.
Además estoy terminando un Magíster en Gestión y Emprendimiento Tecnológico.
En mis tiempos libres me encanta leer, aprender cosas nuevas, ver peliculas, series y jugar juegos de mesa.
Quise aprender a usar Hugo y por eso decidí crear este blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calles de San Francisco, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-streets/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/sf-streets/</guid>
      <description>Cuando llegamos a San Francisco no nos habíamos informado de como eran las calles. Nuestro apartamento estaba ubicado en 1500 California ST, Nob Hill. Como su nombre lo dice &amp;ldquo;Cabeza de Montaña&amp;rdquo; estabamos en la parte más alta de la ciudad. En este post comentaré acerca de las calles y la altura de alguna de ellas.
Los primeros días nuestra idea era caminar para poder conocer los alrededores. A continuación les detallo alguno de los puntos que visitamos a pie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Ángeles, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/los-angeles/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/los-angeles/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miur Woods National Monument</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/miur-woods/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/miur-woods/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warner Bros tour, Los Ángeles, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/warner-bros/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/warner-bros/</guid>
      <description>&amp;hellip; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yosemite National Park, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/yosemite-np/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/yosemite-np/</guid>
      <description>Yosemite National Park</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malibú, CA</title>
      <link>https://www.damuse.dev/en/blog/malibu/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.damuse.dev/en/blog/malibu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
